---
title: "背景设置"
description: "踏上思考激荡的旅程，探索地球生命的起源和我们与宇宙的联系。这篇引人入胜的文章带领我们穿越宇宙的多元主义、祖先智慧、天体生物和星际繁衍的概念，邀请我们思考人类作为航天文明的潜在未来。在浩瀚宇宙中发现揭示我们宇宙遗产的令人惊叹的叙事，激发我们的想象力。"
excerpt: "踏上思考激荡的旅程，探索地球生命的起源和我们与宇宙的联系。这篇引人入胜的文章带领我们穿越宇宙的多元主义、祖先智慧、天体生物和星际繁衍的概念，邀请我们思考人类作为航天文明的潜在未来。在浩瀚宇宙中发现揭示我们宇宙遗产的令人惊叹的叙事，激发我们的想象力。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["ancient-monuments-sunset.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 120
toc: true
---

如果你读到这里，很明显你想了解这个网站存在的原因。我们很高兴能和你一起踏上这个可能会改变生活，或者至少能为扩大你的思维提供新的欣赏力的启发思考之旅。准备好开始一场从文明的基础，通过历史的开始，到现在，关注塑造我们世界的最重要事件的冒险。就像所有的大叙述一样，让我们扩大视野，建立一些假设和考虑，这是我们的假设基于的。扣好安全带，你将开始一场旅行！

{{< figure src="images/ancient-monuments-sunset.png" caption="插图1 - 古代纪念碑在日落光线中" >}}

## 开篇考虑

这篇文章的目的是为我们的思考提供一个基础，并为探索后面的前提建立一个框架。这些考虑作为理解叙述的综合理解的构建块。

当为我们即将探讨的这样一个叙述建立一个案例时，首先要对构成故事基础的潜在前提进行仔细的检查，这是至关重要的。这种分析方法使我们能更深入地理解塑造叙述的基本假设和思想。一旦这些前提被清楚地理解，就可以探索它们的含义，以及从它们中产生的更广泛的主题和概念。

换句话说，这个过程包括将叙述分解成其核心组件，批判性地评估它们的有效性和一致性，然后使用这种理解来开发一个包含叙述更广泛的背景和意义的结构良好的分析或解释。这种方法不仅有助于澄清对故事的观点，而且使新来者的案例的演示更具有吸引力和透明度。只有当你了解了叙述的所有方面，完整的画面才会开始浮现出来。一切写在_Wheel on Heaven_上的基础共同点就是叙述的假设。

我们即将开始的旅程与历史上发现更有利的贸易路线的旅程不同。就像那次旅程导致重新发现一个改变现状的新世界，我们的思想探索可能会导致类似的突破。让我们回想一下，那时世界已经被认为是球形的（是的，椭球形更准确），然而他们集体忽视了可能存在另一个未知的新世界，可能与他们自己已知的旧世界一样大且人口众多。

这个比喻提醒我们要以谦逊的态度对待我们确立的信念，不要过于认真。在已知历史中，考虑到我们想象力预设以外的世界的挑战一直存在。让我们从正确的表征我们所有人 - 外太空的推测领域开始。这对一些人来说可能会有些意外，但是最终一切都嵌入的背景确实是外太空。为了避免失去立足点，并保持对不可能的理性方法，我们在评价前面的叙述时必须保持一定的谦逊度。

### 再无所谓不可能

当我们在天文研究和行星间探索的广阔而未知的水域中航行——从人类的标准看，这些领域仍处于初级阶段——我们必须记住，我们过去的路上布满了错误和错误的假设。这并不是贬低我们在知识和技术方面的进步，而是谦虚地提醒我们要小心行事，认识到我们的易错性，并防止过于自信的陷阱。

在科学发现的大计划中，把科学事实与科幻领域，"科幻"的领域[^1]区分开来是至关重要的。我们必须学会扩大我们的视野，去质疑，去挑战，而不是把社会公约当作福音。这样做，我们不仅可以避开过去的错误，还可以拓宽我们对生命之谜的理解。这样，我们可以希望避免重复过去的错误，并继续提高我们对生命构成的理解。人类进步就是在浩瀚的太空中只有一个已知的有生命的星球，我们认为这是人类条件最相关的问题之一。这个参照框架超越了人类经验的大多数，如果不是全部。

人类条件的一个典型问题是地球以外的生命是否存在。这个问题，这种在宇宙中寻找伙伴的深切渴望，是贯穿我们人类经验的一个线索。它促使我们超越我们的直接环境，将我们的存在置于宏大的宇宙织物中。

我们进入宇宙的漫长旅程，由现代天文学、空间科学和天体物理学指导，继续重塑我们对人类意义的认识。虽然大部分的天体物理学洞察力都建立在计算推测和大量假设的基础上，但宇宙的惊人规模仍是一个不容置疑的事实[^2]。

估计我们的可观测宇宙是2000亿到2万亿星系的宇宙合奏，每个星系都是几百万到几万亿星的壮丽管弦乐队。这些发光天体的巨大数量暗示着生命可能的家园的想象不可及的丰富性[^3]。

在这个宇宙背景下，太空时代的影响具有更深远的意义。这个时代的黎明预示着我们种族的一次进化跃迁，从地球上的居民转变为宇宙探索者。在不断的科学进步和技术创新的推动下，我们开始克服太空旅行的强大障碍，尽管它仍处于萌芽阶段。

这是后续考虑因素要建立的设定。更重要的是，太空时代的黎明标志着人类历史的一个关键时刻，我们的物种超越了地球的束缚，开始探索宇宙的浩渺。这个巨大的旅程开始于一系列科学进步和技术创新，使我们能够克服太空旅行的挑战，尽管它还处于初级阶段。再也没有什么看起来是不可能的。一切都似乎只需要一点独创性和决心就能触及星辰。

在这个令人敬畏的宇宙探索景象中，没有什么似乎超出我们的触手可及。我们站在一个新时代的边缘，一个充满星星的承诺。然而，当我们向宇宙进发的同时，我们也必须扩大我们的理解，用谦虚和好奇心武装自己，准备好质疑，准备好学习，准备好对宇宙为我们储备的奇迹感到惊奇。

[^1]: "科幻"，是Jean Sendy在他的许多出版物中常用的成语。虚构的科学指的是许多科幻概念已经融入了科学的流行思想，反之亦然。在这个背景下，应该理解许多广大的叙事，这些叙事通常被认为是当代科学探索的旗舰洞察力，比如人类气候变化，大爆炸的物理理论或者进化导致的自发生物合成，最后被归类为_虚构_，就像地球是平的历史上从一个被权威准科学机构赞同的流行信仰退化成为遗忘一样。

[^2]: 无论给定的天文距离的近似值有多精确、计算有多精巧，我们都尚未穿越那个距离，以最终确认那个距离本身。

[^3]: 提供宇宙中恒星数量的精确数字是不可能的，因为我们的知识只限于可观测的宇宙，这只是整个宇宙的一小部分。可观测的宇宙直径约为930亿光年，而整个宇宙可能要大得多，甚至可能无限大。一个粗略的估计是，可观测宇宙中可能有约200万亿(2 x 10^23)颗恒星。然而，重要的是要注意，这些数字只是近似值，并且基于我们对宇宙的当前理解，随着我们通过天文观察和研究的进步收集到更多的信息，这种理解正在不断发展。

### 宇宙的巧合：地球以外生命的谜团

超出我们天体家园的生命的可能性，已经激发了我们几个世纪的集体好奇心。这是一个谜团，不仅煽动了我们的科学努力的火焰，也引发了我们最狂野的想象。在缺乏确定的外星生命的证据的情况下，我们发现自己正在开始一次推测之旅，试图解开能使地球以外生命可能存在的复杂条件矩阵。

在我们的追求中，我们认识到水是生命的必需品[^water]。作为通用溶剂，水作为生物过程展开的媒介。因此，在任何天体上发现这种宝贵液体的最适宜形式，液态，都会大大增加在那里发现生命的可能性。

除了水的必不可少的要求，生命还需要一个在动态和稳定之间找到微妙平衡的环境。它需要一个安全的避难所，可以抵挡宇宙的严酷现实，但又提供一个足够坚固的舞台，用于生命的宏大演化。这需要一个稳定的气候，一个保护性的大气层，以及如星星般可靠的能源，能够支持生命的不断舞蹈。

我们还必须考虑有机化合物的角色，它们是生命的构建模块。这些复杂的分子，在正确的环境下，可以在星球上合成，或者由像彗星或陨石这样的天体偷渡者带来。一旦这些构建模块被组装起来，生命的宏大景象就有可能开始了。

我们的宇宙伙伴，行星围绕其旋转的恒星，也在决定生命的可能性中起着至关重要的作用。恒星需要具有"刚刚好"的特质 - 不太热，不太冷，不太不稳定，但刚刚好 - 提供生命繁荣所必需的稳定热量和能量。

最后，像我们这样复杂和智能的生命可能要归功于一系列幸运的宇宙事件。也许它需要幸运地形成一个大月亮来稳定行星的轴倾斜，维持适宜生命的气候。也许有一个具有引力的天然气巨人保护行星免受破坏性撞击是必需的。或者，可能是行星需要一个漫长且充满事件的地质历史，来指挥引发智能生命的宏大进化芭蕾。

这，就是使我们存在可能的微妙平衡，精确因素的交汇。这是一个看起来不折不扣的奇迹的宇宙巧合。这种奇迹的巧合是否可能在宇宙的广阔海洋中重复自己，孕育出其他的生命岛屿？我们站在这个宏大谜团的门槛上，抬头仰望天空，等待宇宙的低语，我们确实并不孤单。

[^water]: "sine qua non"是拉丁语，意思是“没有哪个不”。当某物被描述为sine qua non时，它是必要或不可或缺的要求。在这种情况下，水对生命在给定地方的存在是必不可少的。

### 无尽空间的谜团

广袤无边的宇宙，穿透夜空帷幕的跳动的星星，无数星系和星云的寂静威严；它们都描绘出我们宇宙令人敬畏，如果不说是谦卑的，肖像。面对如此无法衡量的壮丽，相信我们是这个宇宙交响曲的唯一有意识的居民，变得困难，甚至有点不敬。

在我们目前的技术能力下，可观测的宇宙中大约有1000亿个星系，每个星系都充满了数十亿，如果不是数万亿，的星星。当我们将最近发现的大量系外行星考虑在内，其中许多位于其恒星的适宜生命带，找到支持生命的条件的可能性似乎令人震惊。考虑到正在发挥作用的广阔规模，假设地球是如此无限的宇宙舞台上唯一的生命剧院，似乎有点大胆。

[德雷克方程式]({{< relref "wiki/encyclopedia/drake-equation.md" >}})由天体物理学家弗兰克·德雷克提出，为我们提供了对外星生命概率性质的吸引人的一瞥。尽管这不是传统意义上的方程式，但德雷克方程更像是一个框架，一个思考可能导致我们银河系中存在智能、有交流能力的生命形式的多种变量的工具。它提供了一个令人垂涎的可能性，那就是可能有成千上万，如果不是数百万，的文明在那里，向宇宙广播他们的存在。

> 德雷克方程的重要性并不在于求解，而在于思考。它并不是为了量化的目的而写的，而是作为1961年在西弗吉尼亚州格林班克的世界上第一次SETI会议的议程。对于其预定的应用，即在考虑其他生命问题时概括所有各种因素，它是相当有用的。
>
> 弗兰克·德雷克博士（来自[向SETI博士提问 | 第三章：哲学](http://www.setileague.org/askdr/drake.htm)）

在同一章节中，弗兰克·德雷克博士接着说了以下的句子：

> 我认为德雷克方程是一个量化我们无知的绝妙工具。

然而，记住德雷克博士自己对他的公式的解释是至关重要的："德雷克方程的重要性并不在于求解，而在于思考。"它不是一个揭示外星文明确切数量的水晶球，而是一个反映我们对宇宙深度无知的镜子。

这种情感在"宇宙干草堆"的概念中找到了回应。这个词，比喻地暗指了在寻找外星智能的任务中，空间的广大带来的令人生畏的挑战，就像在一堆干草中找针的难题。这个想法很简单：空间如此之大，即使智能文明无处不在，找到它们或它们的信号也就像在一堆巨大的干草中找到一根特定的稻草。

考虑到这一点；来自我们太阳最近的恒星，比邻星的光需要超过四年的时间才能到达我们[^light]。那是最近的恒星！当我们扩大到星系、星团和超星团的规模时，距离变得如此之大，以至于偶然发现一个外星信号的想法开始看起来更像是赢得宇宙彩票，而不像是科学探索。

尽管如此，我们的无知不应引发绝望，而应激发好奇心。宇宙，以其无尽的辉煌，吸引我们去探索，去寻找，去质疑。空间的广大，而不是使我们沮丧，应该作为我们在宇宙中位置的谦卑提醒，并激发我们去探索其无尽的奥秘。只要星星在夜空中闪烁，外星智能的假设将继续吸引我们的集体想象力，促使我们在寻找宇宙伙伴的任务中深入探索宇宙深渊。

[^light]: 这是一个尚未得到实证数据证实的距离。这可以通过实际进行太空旅行离开地球并真正登陆到比邻星的太阳系的海滩上来实现。

### 揭开古老记忆的织锦

人类共享的历史是一幅丰富多彩的织锦，其中融入了神话、神秘和记忆，追溯至意识的黎明。这是我们努力理解上方展开的神秘宇宙的伟大故事，这个故事孕育了令人眼花缭乱的各种精神传统，每一种都有其独特的象征性宇宙观。然而，在他们的多样性中，有一个共享的线索将他们绑在一起——神灵的故事，这些神灵通常被尊为神。

但是，如果这些神圣的人物，这些"神"，不仅仅是抽象的符号或者形而上学的构造呢？如果他们是有形的实体，不属于这个地球，他们的先进知识和技术给我们的祖先留下了不可磨灭的印记呢？这个看似激进的想法，当仔细研究时，开始编织出一个引人入胜的图案。

我们集体过去的史诗故事中充满了令人难以置信的飞行马车、有能力造成大灾大难的武器，以及赠予知识的类似神的生物，这些知识在他们的时代看起来奇怪的先进。这些仅仅是我们祖先的想象力的产物，深深地沉浸在隐喻和夸张的语言中吗？还是它们可能是真实事件的神秘记录，是先进的外星技术的隐蔽账目？

以古印度史诗马哈巴拉塔中描述的飞天车为例——能够进行惊人壮举的飞行机器，喷射火焰和雷霆。同样，在圣经的以西结书中，描述了先知对由内而外的轮子组成的天上的战车的视野，这个战车从天上降下，这个景象与现代UFO的报告令人不寒而栗地相呼应。

此外，这些叙述并不局限于一个文化或时代。从古代的苏美人，他们相信他们的神，阿努纳基，来自天堂，到马里的多贡人，他们的传统宇宙观包括对天狼星星系复杂性的知识，这使得现代天文学家感到困惑，我们发现了天体生物及其奇妙技术的反复主题。

这引出了一个问题 - 这些故事是仅仅是神话还是记忆？我们是不是在我们通过世代传递的神圣故事中无意识地传递着我们外星祖先的回声？

批评者可能会把这看作是一种幻想性思考的运动，试图用科幻的光泽来浪漫化我们的过去。然而，人们不禁要问，我们是否过于快速地否定了这个想法，是由现代的傲慢驱使的。正如阿瑟·C·克拉克的第三法则所说，"任何足够先进的技术都无法与魔法区分。"也许，我们的祖先所认为的神圣只是远远超出他们理解的技术。

如果我们并不是试图将一个科幻故事强加给我们的过去，而是试图解码一个被编织进我们的神话和传说中的科学事实的过去，那么在这个过去，我们的祖先不仅仅是天上奇迹的观察者，而且是一个伟大的宇宙戏剧的积极参与者，一个塑造了我们物种演化进程的戏剧呢？

### 圣经说了什么？

在探讨让·森迪和毛罗·比格利诺提出的重新解释的可能性之前，让我们更深入地研究我们讨论的基本材料：圣经。这些文本，可以追溯到数千年前，带有深远的宗教和文化意义，塑造了我们对周围世界的道德、伦理和精神理解。我们今天提出的问题不是关于他们的历史相关性或他们所拥有的内在智慧，而是关于他们在过去几个世纪里可能被误解的可能性。他们传达的真理是否可能因为解释上的差异而被误解，甚至丧失，这是可能的吗？

圣经，包括像圣经、托拉和其他许多古代文本，是一个故事、教诲和神与人类互动描述的金矿。这些文本已经被学者、神学家和哲学家深入研究和审查，他们从这些叙述中得出了大量的解释和理解。然而，诠释和解释往往是由当时的社会文化背景、神学教义和个人观点塑造的。这可能会对我们对古代抄写者原始意图的现代理解的忠实度提出疑问。

此外，重要的是要认识到，这些文本是用与现代语言大不相同的语言和方言写的，这可能在翻译过程中导致潜在的模糊和不准确。一种语言中的词语和习语可能在另一种语言中没有精确的对应词，这可能导致在翻译时文本的细微差别和含义发生改变。除此之外，随着时间的推移，语言的演变和某些词语或短语可能的消失可能会使我们对这些古代文本的理解变得复杂。

除了语言问题，这些经文的写作背景的历史和文化背景也在其解释中起着关键的作用。每一种文化和社会都有其独特的信仰系统、价值观、传统和符号，这些都影响着其文学。这些经文的作者是在一个特定的文化环境中写作的，这个环境可能与我们今天的环境大相径庭。这种差异可能会导致我们对文本中使用的文化参照、隐喻和符号的理解存在差距。

最后，这些经文最初是通过口头传统传播的，然后再被记录下来。这个过程可能会导致故事的改动和增加，无论是有意的还是无意的，这都可能导致与原始叙述的偏离。随着几个世纪的时间推移，这些文本被不同的抄写员反复抄写，可能进一步加重了这些差异。

因此，尽管我们当前的解释为我们提供了对这些古代文本的宝贵理解，但重要的是要认识到，它们可能无法完全或准确地代表圣经的原始意图。有很强的理由认为这些文本需要重新解释，这种解释需要考虑到原始语言、历史和文化背景，以及几个世纪的口头传播和抄写带来的可能变化。正如我们将在后续章节中探讨的，森迪和比格利诺都提出了创新的方法来做到这一点。通过摒弃既定观念，采取新的方法，他们建议我们可能会从这些古代文本中发现隐藏的真理和新的洞见。

### 森迪法则

在1970年出版的《神的来临》一书中，让·森迪提出了一个引人注目的观点，即古代宇航员可能曾访问过地球，并在很大程度上影响了人类文明的发展轨迹。森迪将一些古代神话和宗教传统解释为可能的外星人接触的证据。他提出，这种接触可能对人类的文化和信仰体系留下了深远的影响。

为了有效地建立他对圣经的独特解释，森迪规定了[五个必须满足的条件]({{< relref "wiki/encyclopedia/sendys-conditions-of-coherence.md" >}})：

1. 熟悉圣经的内容：要准确解释文本，必须对经文有深入的理解。一种熟悉圣经原始含义的替代方法可能是比格利诺方法，该方法要求字面解释圣经，而不依赖于比喻性语言或传统的诠释。

2. 熟悉当前的空间科学和航天技术：要理解在现代物理学和航天学中什么是可能的，什么是不可能的，对当前空间科学的状态有深厚的理解是至关重要的。

3. 对包括生物学、史前历史、历史和进化等各种科学领域有深入的理解：这种广泛的知识有助于准确地解释经文，考虑到文本的历史和进化背景，以及多年来积累的科学知识。

4. 拒绝超自然现象：这意味着在解释文本时不引用神的干预或任何其他超自然现象，从而与现代科学知识保持一致。

5. 接受一个对人类理性可以理解的宇宙：这表明森迪相信经文可以通过人类的推理和科学方法来解读。

这五个条件共同支持了森迪的信念，即可以通过对文本的严谨科学检查来为圣经中的古代宇航员理论辩护。

森迪对超自然元素的排斥以及他对宇宙的理性可理解性的信念，反映了哲学自然主义和科学实在主义的原则。自然主义否定了超自然的解释，认为自然界及其包括人类在内的居民，可以通过自然的原因和规律来解释，世界可以通过科学探索和人类的理性来知晓。

科学实在主义认为，科学理论提供了对世界的准确描述，科学中的实体和过程是真实存在的，并独立于我们的观察。它坚信自然世界的有序性和可理解性，并信任科学探索可以提供对它的可靠理解。

雷尔教，一个当代宗教运动，与森迪的观点有相似之处，特别是在其对外星生命的信仰和试图和科学和宗教达成和谐的努力方面。雷尔教和森迪都认为外星生命是可能的，并推测外星生命体曾访问过地球。他们还对古代文本，如圣经，可能包含对外星生命的引用或暗示外星人干预人类历史的想法有共同的兴趣。雷尔教徒，与森迪一样，拒绝了对圣经的传统宗教解释，试图发现他们认为编码在文本中的科学真理。

## 像施里曼读荷马那样阅读圣经

商人转行考古学家的海因里希·施里曼的故事，为让·森迪对圣经解读的方法提供了一个有趣的类比。施里曼因发掘出古代特洛伊和迈锡尼遗址而获得赞誉，他对古代神话的处理方法独特。他并未将《伊利亚特》和《奥德赛》的故事视为纯粹的虚构，而是相信其中含有一些历史真相，并着手去发现。

这种对古代文本的字面解读在当时是创新的，这让人想起了森迪在他的书《创造天地的那些神》中阅读圣经的方法。他提出，将同样程度的字面分析应用于圣经，可能会产生同样重要的洞察，这与施里曼对《伊利亚特》的探索形成了并行。

森迪认为，这种方法让读者可以把圣经当作一份历史文件来审视，记录了与一个先进的星际文明的交互，而不是纯粹将其视为一本精神指南。他建议读者像施里曼处理荷马作品那样处理圣经，"忽视过去两千年来围绕它累积的所有诠释"。这种方法包括抛开现有的神学解释，以最字面和具体的意义来阅读圣经。

与施里曼的比较不仅在于阅读古代文本的方法，也在于这种颠覆性主张可能引发的反应。正如施里曼在提出荷马史诗中有历史事实基础时遭到怀疑和否认一样，古代宇航员理论的支持者也面临着类似的反应。这些理论往往引发不信甚至嘲笑，因为它们挑战了人们长期以来对圣经叙事的信仰和理解。

这种解释的转变与伽利略等其他革命性人物的影响相呼应，伽利略通过断言地心模型为真，颠覆了当时流行的地心观察宇宙的观点。就像伽利略的范式转换一样，像森迪和比格利诺这样的人物的工作也面临初期的抵抗，然后是勉强接受，有些情况下，甚至完全改变了主导的范式。

森迪和比格利诺对圣经叙事的解释方法，就像施里曼对荷马史诗的处理一样，代表了一种与已有解释的脱轨，它们试图从字面和历史的角度来探索这些文本。这种方法虽然有争议，但提供了一种新的透视镜来观察和理解这些古老的作品，可能会揭示关于我们过去和对宇宙理解的新见解。这种对新解释的开放态度反映出挑战现状和推动我们知识界限的意愿，就像施里曼在他的时代所做的一样。通过强调这种类比，森迪不仅提供了对圣经的新视角，还将自己置于一个挑战既定规范和不断探索未知的思想传统中。

## 比格利诺的方法

比格利诺的方法，在《赤裸的圣经》中概述并通过他的工作进一步展开，鼓励读者踏上与施里曼在考古学世界中所踏上的类似的知识之旅。施里曼，配备荷马的文本，开始去发掘一个长久以来被完全视为神话的世界，而比格利诺，配备希伯来圣经，努力揭示一个被千年神学解释所掩埋的叙事。

正如让·森迪指出的，施里曼方法的类比不仅仅是修辞的华丽，而是呼唤改变理解古代文本的范式。同样地，[比格利诺的方法]({{< relref "wiki/encyclopedia/biglino-method.md" >}}) 是试图重写对圣经的接受解释，这反映了施里曼对挑战他那个时代的现状的大胆。

在比格利诺的方法中，一个关键因素是呼吁进行字面解释，不被隐喻阅读所模糊。这种方法反映了施里曼对荷马文本的字面理解，这引领他到达特洛伊和迈锡尼的实际地理位置。施里曼的字面解释揭示了文本的完全不同的观点，就像比格利诺的方法寻求揭示圣经叙事的新解释。

比格利诺方法的第一步是熟悉原文。就像施里曼沉浸在荷马的《伊利亚特》的世界中一样，比格利诺也倡导对希伯来圣经有深入的熟悉。第二步，放弃预设的传统解释，与施里曼忽视荷马城市是神话的普遍信念相呼应。最后，对字面阅读的承诺，在施里曼的方法和比格利诺的方法中，都将他们的调查基于文本的可触性。

比格利诺也承认古代文本带来的内在不确定性。就像施里曼使用古代遗迹和荷马文本，那些被多次翻译和解释的文本一样，比格利诺意识到他正在处理圣经的副本的副本。然而，他们俩都不让这种不确定性阻碍他们的追求。相反，他们将它作为一个起点去'假装'故事是真实的，从而导致了惊人的启示和对旧叙事的新观点。

## 假设

当我们导航向这次探索的尽头时，理解支撑我们整个旅程的假设的基础变得至关重要。这些假设构成了我们对古代文本和经文的解释和理解的基础。

1. **地球上的生命是有意义的：**假设我们在地球上的存在不是偶然或随机的事件。生命在这个星球上有一个目的和意义。这个假设并不一定暗示神的干预或特定的目的论观点。相反，这是一个承认生命的复杂性和精细性，并寻求探索与我们存在相关的深远含义和可能性的立场。

2. **空间的广阔是重要的：**空间的宽广和看似无限的特性并不被视为空的或无意义的。其广阔性具有重要性，并提出了我们在其中的位置的基本问题。我们是孤独的，还是外面还有其他的生命？外星生物在我们的过去可能扮演了什么角色，在我们的未来可能会扮演什么角色？

3. **经文和宗教是有意的：**各种文化的圣经、神话和宗教不只是一系列寓言或道德故事，而是为了解释和记录古代人们经历的现象的有意的努力。这包括了那些对他们来说可能看起来像是神或超自然的奇异事件和遭遇，但可能是与技术先进的生物或文明的交互。

4. **神必须是真实的：**这个假设是基于新欧希墨洛斯主义的概念，这个词源于希腊哲学家欧希墨洛斯。它涉及到一种推测的想法，即古代神话中的神和人不是神话生物，而是真实的，类人的实体。在一个更大胆的解释中，这种观点表明这些实体可能是外星人。这个观点不仅重塑了我们对宗教和神话叙事的理解，而且迫使我们重新评估我们对我们的历史，我们的宇宙，以及最终我们自己的看法。

这些假设鼓励我们质疑传统的智慧并扩大我们的视野。他们是支持一个大胆而引人入胜的对我们过去的探索的支柱，这种探索基于对宇宙潜力的欣赏和生命本身的复杂之谜。通过接受这些假设，我们为自己配备了一个镜头，使我们能够以新的好奇心和开放的心态重新访问我们的古代文本，准备解锁可能重新定义我们对我们自己的起源和命运的理解的洞察。
